**1995年度叱咤樂壇流行榜頒獎典禮**於1996年1月1日晚上在[灣仔](../Page/灣仔.md "wikilink")[香港會議展覽中心舊翼舉行](../Page/香港會議展覽中心.md "wikilink")，主題為「正視音樂，尊重原創」。

## 得獎名單

### 專業推介．叱-{咤}-十大

  - 第一首（第六位）：危情追-{踪}- - [黎明](../Page/黎明.md "wikilink")
  - 第二首（第三位）：心亂如麻 - [吳倩蓮](../Page/吳倩蓮.md "wikilink")
  - 第三首（至尊歌）：春光乍洩 - [黃耀明](../Page/黃耀明.md "wikilink")
  - 第四首（第十位）：飄 - [陳慧嫻](../Page/陳慧嫻.md "wikilink")
  - 第五首（第五位）：其實我…我…我 - [古巨基](../Page/古巨基.md "wikilink")
  - 第六首（第七位）：捨不得你 - [鄭秀文](../Page/鄭秀文.md "wikilink")
  - 第七首（第九位）：小玩意 - [彭羚](../Page/彭羚.md "wikilink")
  - 第八首（第四位）：離開以後 - [張學友](../Page/張學友.md "wikilink")
  - 第九首（第二位）：純真傳說 - [郭富城](../Page/郭富城.md "wikilink")
  - 第十首（第八位）：除非…是你 - [劉德華](../Page/劉德華.md "wikilink")

### 叱咤樂壇男歌手

  - 金獎：[張學友](../Page/張學友.md "wikilink")
      - <small>上榜歌曲：望月、擁有、多麼的需要你、一千個傷心的理由、**這個冬天不太冷**、**讓你愉快**、**屈到病**、**我哭了**、**離開以後**、**這麼近(那麼遠)**</small>
  - 銀獎：[郭富城](../Page/郭富城.md "wikilink")
      - <small>上榜歌曲：改變的使命、強、戀愛中、當我知道你們相愛、今夜我有點壞、敬啟者之愛是全奉獻、**望鄉**、**妳是我的一切**、**純真傳說**、**失憶（諒解）備忘錄**</small>
  - 銅獎：[周華健](../Page/周華健.md "wikilink")
      - <small>上榜歌曲：風笑癡、愛了再愛、為愛情受傷、多一分鐘少一分鐘、神話情話、愛相隨、誰叫我、**你喜歡的會有幾個**、**新天長地久**、**濃情化不開**</small>

### 叱咤樂壇女歌手

  - 金獎：[彭羚](../Page/彭羚.md "wikilink")
      - <small>上榜歌曲：等得太久、喜歡最喜歡你、完全因你、隨愛而飛、窗外、**如夢初醒**、**小玩意**、**彷如隔世**</small>
  - 銀獎：[關淑怡](../Page/關淑怡.md "wikilink")
      - <small>上榜歌曲：夢伴、把歌談心、人生可有知己、他需要你,他需要你、亂了、請你入綺夢、自言自語、**忘記他**、**萬福瑪利亞**</small>
  - 銅獎：[李蕙敏](../Page/李蕙敏.md "wikilink")
      - <small>上榜歌曲：活得比你好、戀愛動詞、心情亂了點、秘密、(你沒有)好結果、牽掛你忘了哀傷、藍色傘下等、快樂加冰、世紀之吻、我為我生存</small>

### 叱咤樂壇組合

  - 金獎：[草蜢](../Page/草蜢_\(組合\).md "wikilink")
      - <small>上榜歌曲：一加一加一的愛、斷句、好戲在後頭、情歌、在家千日好、不安全感、我們都是這樣失戀的、愛亂篇、太平天國、愛不怕</small>
  - 銀獎：[Beyond](../Page/Beyond.md "wikilink")
      - <small>上榜歌曲：教壞細路、嘆息、困獸鬥、Love、**缺口**、**門外看**</small>
  - 銅獎：[Zen](../Page/Zen_\(樂隊\).md "wikilink")
      - <small>上榜歌曲：心底控訴、I Remember
        You、黑暗都市、無奈的告別、畫中世界、交織怒火、無縱的哭聲</small>

### 叱咤樂壇生力軍男歌手

  - 金獎：**[黃秋生](../Page/黃秋生.md "wikilink")**
      - <small>上榜歌曲：冥想、我是一把火、飛天婆婆</small>
  - 銀獎：[陳曉東](../Page/陳曉東_\(藝人\).md "wikilink")
      - <small>上榜歌曲：打開天空、一次真愛追尋一百次、與我高飛</small>
  - 銅獎：[陳建穎](../Page/陳建穎.md "wikilink")
      - <small>上榜歌曲：你給我自信、打開天空、陪我、死黨</small>

### 叱咤樂壇生力軍女歌手

  - 金獎：**[陳慧琳](../Page/陳慧琳.md "wikilink")**
      - <small>上榜歌曲：開始、打開天空、醉迷情人、唔關你事、**一切很美 只因有你**</small>
  - 銀獎：[羅敏莊](../Page/羅敏莊.md "wikilink")
      - <small>上榜歌曲：糾纏、心軟、一生也在等(愛我的人)</small>
  - 銅獎：[羅琦](../Page/羅琦.md "wikilink")
      - <small>上榜歌曲：隨心所欲、回來、請走人行道</small>

### 叱咤樂壇生力軍組合

  - 金獎：**[Zen](../Page/Zen_\(樂隊\).md "wikilink")**
      - <small>上榜歌曲：心底控訴、I Remember
        You、黑暗都市、無奈的告別、畫中世界、交織怒火、無縱的哭聲</small>
  - 銀獎：Black Box
      - <small>上榜歌曲：這片悠然地方、翱翔、星夜、請你、曾是快樂</small>
  - 銅獎：天織堂
      - <small>上榜歌曲：搖搖擺擺、活著、給我一塊骨頭、白貓黑貓、找一晚快樂</small>

### 叱咤樂壇作曲家CASH大獎

  - [雷頌德](../Page/雷頌德.md "wikilink")
      - <small>上榜作品：你是我的一切、挑戰者、活在幻想中、強、戀愛中、開始、打開天空、今夜我有點壞、醉迷情人、識得繼續笑、順風車、**純真傳說**、**一切很美
        只因有你**、**男仕今天你很好**</small>

### 叱咤樂壇填詞人CASH大獎

  - [林夕](../Page/林夕.md "wikilink")
      - <small>上榜作品：爭取時間、新天長地久、雪亮眼睛、濃情化不開、DESIRE、霹靂啪嘞踢踢踢、危險關係、多謝關心、戀愛中的男人、電影少女、為愛情受傷、糾纏、多一分鐘
        少一分鐘、愛我吧、Be Your
        Love、心亂如麻、戀愛中、神話．情話、從你祝福中離開、內心戲、你給我自信、我們都是這樣失戀的、十八變、打開天空、春光乍洩、一絲不掛、第五季、迷路、彷如隔世、沒名字的歌．無名字的你、愛與情、死黨、誰叫我
        等歌曲</small>

### 叱咤樂壇唱片監製大獎

  - [區丁玉](../Page/區丁玉.md "wikilink")
      - <small>上榜作品：一千個傷心的理由、我寂寞、多麼的需要你、**讓你愉快**、**屈到病**、**我哭了**、**離開以後**、**這麼近(那麼遠)**</small>

### 叱咤樂壇唱作人大獎

  - [周華健](../Page/周華健.md "wikilink")
      - <small>上榜歌曲：風笑癡、為愛情受傷、神話情話、誰叫我、**你喜歡的會有幾個**、**新天長地久**、**濃情化不開**</small>

### 叱咤樂壇大碟IFPI大獎

  - 《純真傳說》- [郭富城](../Page/郭富城.md "wikilink")

### 叱咤樂壇至尊歌曲大獎

  - 春光乍洩 - [黃耀明](../Page/黃耀明.md "wikilink")

### 叱咤樂壇我最喜愛的歌曲大獎

  - **離開以後**
      - 主唱：[張學友](../Page/張學友.md "wikilink")
      - 作曲：[李偲菘](../Page/李偲菘.md "wikilink")
      - 填詞：[陳少琪](../Page/陳少琪.md "wikilink")
      - 編曲：[David Garfield](../Page/David_Garfield.md "wikilink")
      - 監製：[歐丁玉](../Page/歐丁玉.md "wikilink")
      - 唱片：《[過敏世界](../Page/過敏世界.md "wikilink")》
          - 最後三強：

<!-- end list -->

  -

      -
        {| class="wikitable"

\! 編號 \!\! 歌曲 \!\! 歌手 \!\! 票數（A區） \!\! 票數（B區） \!\! 票數（C區） \!\! 票數（D區）
\!\! 總票數 |- | 1 || 危情追-{踪}- || [黎明](../Page/黎明.md "wikilink") || 180 ||
162 || 136 || 163 || 641 |- | 2 || 離開以後 ||
[張學友](../Page/張學友.md "wikilink") || **283** || **305** ||
**221** || **273** || **1082** |- | 3 || 春光乍洩 ||
[黃耀明](../Page/黃耀明.md "wikilink") || 189 || 237 || 157 || 187
|| 770 |}

### 四台聯頒音樂大獎 - IFPI唱片銷量大獎

  - 專輯：[這個冬天不太冷](../Page/這個冬天不太冷.md "wikilink")
  - 歌手：[張學友](../Page/張學友.md "wikilink")

## 參看

  - [叱咤樂壇流行榜](../Page/叱咤樂壇流行榜.md "wikilink")

[Category:叱咤樂壇流行榜](../Category/叱咤樂壇流行榜.md "wikilink")
[Category:1995年](../Category/1995年.md "wikilink")